\section{Quins són els principals elements i/o agents de l’entorn específic de \QnF?}

Els principals agents de l'entorn (stakeholders) de la empresa són:

\begin{description}
  \item[Accionistes] \QnF és una societat anònima, i com a tal ha de treballar per a garantit un retorn de la inversió realitzada pels diversos socis d'aquesta.
  \item[Clients] Per a garantir el bon funcionament de l'empresa i la seva bona reputació és vital que els nostres clients es sentin satisfets amb el servei que oferim. El nostre compromís am els clients és i serà subministrar la millor qualitat de menjar en el menor temps possible, tot mantenint uns preus competitius.
  \item[Proveïdors] Els nostres proveïdors són una peça clau per a la supervivència de l'empresa. Exigim d'ells la millor qualitat i a canvi oferim una alta remuneració, sempre mantenint amb ells una relació propera i a la vegada professional.
  \item[Administracions] La transparència i la honestedat són un pilar clau a la nostra empresa. A més a més de cumplir amb totes i cadascuna de les nostres responsabilitats fiscals, formem part de varies iniciatives contra la obesitat infantil promocionades pel govern.
  \item[Empleats i sindicats] La nostra empresa destina una gran part dels seus recursos a que la feina dels seus empleats es vegi compensada d'una manera proporcional al seu esforç. Tant nostres botigues com l'obrador són llocs de treball segurs i cómodes.
  \item[Prestamistes i bancs] \QnF és un negoci rentable i ho continuarà sent. Els interessos dels bancs són els mateixos que els nostres: Que la empresa continuï tenint benefici econòmic.
  \item[ONG's i altres] La imatge de la nostra empresa de cara al món i la societat és molt favorable -l'any passat http://www.viaempresa.cat va publicar un article que situa a \QnF entre les \textbf{deu PIMES millor valorades de Catalunya}, tot gràcies als nostres esforços per a crear un ''producte de qualitat i competitiu que millora la salut dels seus consumidors'', afirma el diari digital.
\end{description}
