\section{Fes l’anàlisi DAFO de \QnF}

\paragraph{Debilitats}
\begin{itemize}
  \item El cost de elaboració del nostre producte és elevat, donat que sempre procurem oferir la màxima qualitat del nostre producte als clients.
  \item El nostre producte és regulat per uns estàndards qualitatius molt alts, i això ens impedeix utilitzar tècniques de refrigeració i conservació que podrien perjudicar la seva qualitat, però que ens permetria emmagatzemar més stock i descartar menys béns per caducitat.
\end{itemize}

\paragraph{Fortaleses}
\begin{itemize}
  \item Tota la cadena de producció és 100\% lliure d'agents contaminants, i que continüi sent així serà sempre la nostra prioritat número 1.
  \item L'obrador del P.I. de Terrassa compta amb l'última tecnología i maquinària per a realitzar el millor treball en el menor temps.
  \item La nostra flota de vehicles ha experimentat una renovació total recentment (gener 2015), assegurant doncs extrema fiabilitat durant els nostres enviaments a domicili.
\end{itemize}

\paragraph{Amenaces}
\begin{itemize}
  \item Els nostres productes, encara que de molta qualitat, són notablement més cars que els d'altres cadenes de menjar ràpid, el que ens situa en una posició menys competitiva dins el mercat.
  \item La nostra distribució esparsa i el fet de no tenir presència a la capital fa difícil que la nostra marca esdevingui coneguda a través del boca a boca, i ens impedeix rebre més subvencions destinades a Barcelona i la seva àrea metropolitana.
\end{itemize}

\paragraph{Oportunitats}
\begin{itemize}
  \item Donat que el nostre objectiu es apropar el menjar saludable a la gent mutjançant la conveniència de la immediatesa, és molt possible que ens guanyem la simpatia de col·lectius ecologistes i d'organitzacions destinades a la preservació de la salut, per no parlar de la possibilitat de rebre subvencions estatals i/o municipals per aquest fet.
  \item La cultura de la vida saludable és en augment constant, i la inversió de la piràmide poblacional genera un mercat important per al nostre producte. Les persones majors d'edat escolliràn el nostre producte abans que els d'una altra cadena de menjar ràpid, ja que és molt millor per la seva salut, i les altres es veuràn també decantades cap al nostre producte ja que és una elecció més saludable de menjar ràpid.
  \item La situació económica global en general i la estatal en concret està experimentant una recuperació gradual. Encara que eixò és bó per totes les empreses, les cadenes de menjar ràpid en surten especialment beneficiades, ja que es tracta d'una comoditat orientada a la classe mitjana-alta\cite{poor_people_fast_food}.
\end{itemize}
